Title: Brachiaria (Trin.) Griseb.
Description: Aenean lectus. Pellentesque eget nunc. Donec quis orci eget orci vehicula condimentum.
Image: https://source.unsplash.com/random/?nude
Date: 24/4/2021
Keywords: post
Category: Bytecard
Author: Geba
Tags: cms
Published: true
Background: #82a10b
Color: #074280
Robots: index,follow
Attrs: []
Template: post

----


Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Sin autem est in ea, quod quidam volunt, nihil impedit hanc nostram comprehensionem summi boni. Quae quo sunt excelsiores, eo dant clariora indicia naturae. Miserum hominem! Si dolor summum malum est, dici aliter non potest. Hic ambiguo ludimur. Si longus, levis dictata sunt. Tum Torquatus: Prorsus, inquit, assentior; Paulum, cum regem Persem captum adduceret, eodem flumine invectio? Duo Reges: constructio interrete. 


	Scientiam pollicentur, quam non erat mirum sapientiae cupido patria esse cariorem.
	Sed tempus est, si videtur, et recta quidem ad me.
	Quid, cum fictas fabulas, e quibus utilitas nulla elici potest, cum voluptate legimus?
	Huius ego nunc auctoritatem sequens idem faciam.
	Stulti autem malorum memoria torquentur, sapientes bona praeterita grata recordatione renovata delectant.
	Sed ne, dum huic obsequor, vobis molestus sim.




Deinde concludebas summum malum esse dolorem, summum bonum
voluptatem! Lucius Thorius Balbus fuit, Lanuvinus, quem
meminisse tu non potes.

Sed tamen est aliquid, quod nobis non liceat, liceat illis.




	Est autem officium, quod ita factum est, ut eius facti probabilis ratio reddi possit.
	Post enim Chrysippum eum non sane est disputatum.
	Nam de isto magna dissensio est.
	Ne amores quidem sanctos a sapiente alienos esse arbitrantur.
	Tum Piso: Quoniam igitur aliquid omnes, quid Lucius noster?
	Et non ex maxima parte de tota iudicabis?
	Quid nunc honeste dicit?



Quis, quaeso, illum negat et bonum virum et comem et humanum fuisse? Confecta res esset. Scrupulum, inquam, abeunti; Habes, inquam, Cato, formam eorum, de quibus loquor, philosophorum. Aufert enim sensus actionemque tollit omnem. Nam Pyrrho, Aristo, Erillus iam diu abiecti. 


	Magno hic ingenio, sed res se tamen sic habet, ut nimis imperiosi philosophi sit vetare meminisse.
	Atque ab his initiis profecti omnium virtutum et originem et progressionem persecuti sunt.
	Cognitio autem haec est una nostri, ut vim corporis animique norimus sequamurque eam vitam, quae rebus iis ipsis perfruatur.



Solum praeterea formosum, solum liberum, solum civem, stultost; Sin laboramus, quis est, qui alienae modum statuat industriae? Quid est igitur, inquit, quod requiras? Quia, si mala sunt, is, qui erit in iis, beatus non erit. Color egregius, integra valitudo, summa gratia, vita denique conferta voluptatum omnium varietate. Sed quid attinet de rebus tam apertis plura requirere? Sed haec nihil sane ad rem; 


	Qui si ea, quae dicit, ita sentiret, ut verba significant, quid inter eum et vel Pyrrhonem vel Aristonem interesset?



Quam si explicavisset, non tam haesitaret. Quid adiuvas? Neque solum ea communia, verum etiam paria esse dixerunt. Vestri haec verecundius, illi fortasse constantius. At, illa, ut vobis placet, partem quandam tuetur, reliquam deserit. Quae enim adhuc protulisti, popularia sunt, ego autem a te elegantiora desidero. 

An eiusdem modi? Nec tamen ille erat sapiens quis enim hoc aut quando aut ubi aut unde? Duarum enim vitarum nobis erunt instituta capienda. Quid enim ab antiquis ex eo genere, quod ad disserendum valet, praetermissum est? Sed emolumenta communia esse dicuntur, recte autem facta et peccata non habentur communia. Restatis igitur vos; Ergo instituto veterum, quo etiam Stoici utuntur, hinc capiamus exordium. Haec igitur Epicuri non probo, inquam. Haec dicuntur inconstantissime. Utinam quidem dicerent alium alio beatiorem! Iam ruinas videres. 

Idemque diviserunt naturam hominis in animum et corpus. Quae fere omnia appellantur uno ingenii nomine, easque virtutes qui habent, ingeniosi vocantur. Neque solum ea communia, verum etiam paria esse dixerunt. Quam ob rem tandem, inquit, non satisfacit? Sed ad rem redeamus; Ait enim se, si uratur, Quam hoc suave! dicturum. Quid de Platone aut de Democrito loquar? Cur id non ita fit? 


	Plane idem, inquit, et maxima quidem, qua fieri nulla maior potest.
	Et certamen honestum et disputatio splendida! omnis est enim de virtutis dignitate contentio.
	Eadem nunc mea adversum te oratio est.
	Quo modo autem philosophus loquitur?
	Quae quo sunt excelsiores, eo dant clariora indicia naturae.



Luxuriam non reprehendit, modo sit vacua infinita cupiditate et timore. At iam decimum annum in spelunca iacet. Tecum optime, deinde etiam cum mediocri amico. Ut aliquid scire se gaudeant? 


	Cur iustitia laudatur?
	Sin autem ad animum, falsum est, quod negas animi ullum esse gaudium, quod non referatur ad corpus.
	Falli igitur possumus.
	Ille igitur vidit, non modo quot fuissent adhuc philosophorum de summo bono, sed quot omnino esse possent sententiae.
	Non semper, inquam;
	Videsne quam sit magna dissensio?
	Certe non potest.
	Quem ad modum quis ambulet, sedeat, qui ductus oris, qui vultus in quoque sit?
	Quae sequuntur igitur?
	Idemne potest esse dies saepius, qui semel fuit?



At certe gravius. Quid in isto egregio tuo officio et tanta fide-sic enim existimo-ad corpus refers? Mihi enim erit isdem istis fortasse iam utendum. Duo enim genera quae erant, fecit tria. Huius, Lyco, oratione locuples, rebus ipsis ielunior. Quod iam a me expectare noli. Quod quidem iam fit etiam in Academia. Minime vero istorum quidem, inquit. Quamquam tu hanc copiosiorem etiam soles dicere. Quid, cum fictas fabulas, e quibus utilitas nulla elici potest, cum voluptate legimus? 


	At habetur! Et ego id scilicet nesciebam! Sed ut sit, etiamne post mortem coletur?



Quamquam haec quidem praeposita recte et reiecta dicere licebit. Quod cum dixissent, ille contra. Quod ea non occurrentia fingunt, vincunt Aristonem; Quae quidem vel cum periculo est quaerenda vobis; Dat enim intervalla et relaxat. Deque his rebus satis multa in nostris de re publica libris sunt dicta a Laelio. Nam, ut paulo ante docui, augendae voluptatis finis est doloris omnis amotio. Haec mihi videtur delicatior, ut ita dicam, molliorque ratio, quam virtutis vis gravitasque postulat. 


Dabit hoc Zenoni Polemo, etiam magister eius et tota illa
gens et reliqui, qui virtutem omnibus rebus multo
anteponentes adiungunt ei tamen aliquid summo in bono
finiendo.

Quae dici eadem de ceteris virtutibus possunt, quarum omnium
fundamenta vos in voluptate tamquam in aqua ponitis.




	Haeret in salebra.
	Atque his de rebus et splendida est eorum et illustris oratio.
	Non semper, inquam;
	Id est enim, de quo quaerimus.
	Audeo dicere, inquit.
	Efficiens dici potest.
	Quonam, inquit, modo?
	Venit enim mihi Platonis in mentem, quem accepimus primum hic disputare solitum;



An vero, inquit, quisquam potest probare, quod perceptfum, quod. An eum discere ea mavis, quae cum plane perdidiceriti nihil sciat? Illud dico, ea, quae dicat, praeclare inter se cohaerere. Illud dico, ea, quae dicat, praeclare inter se cohaerere. An est aliquid, quod te sua sponte delectet? Explanetur igitur. 


